Есть электронная библиотека, доступ к которой может быть осуществлен через API, состоящее из одного метода.  
Данный метод по идентификатору книги получает из хранилища информацию о ней.  
http://pushwoosh.test/api/getBookById  

REQUEST:  
```json
{
  "id":"1534622"
}
```

RESPONSE:  
```json
{"response":
"code": 200,
  "data":{
    "id":"1534622",
    "book_name":"Война и мир",
    "book_author":"Л.Н. Толстой",
    "creationDate": "1994­01­12"
  }
}
```


Вопросы по тестированию: 
===

1. [**Необходимо составить чеклист для проверки данного API.**](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1xG1xUqvLqIsm5IqMgcA4Y9OgmXSA1g2deAZ7X7LrdII/edit?usp=sharing)   
2. **Какие из пунктов чеклиста Вы бы не стали автоматизировать?**  
Вот честно, хз :(
Вроде всё так или иначе автоматизируется

Вопросы по автоматизированным тестам:  
===
1. **Реализовать простой позитивный автоматизированный тест с использованием любого языка/инструментов. Для входных данных можно использовать моки. (Код)**   
test.py
2. **Для реализации простого позитивного теста в электронной библиотеке необходимо иметь запись о книге и знать ее ID. Какие варианты организовать эту запись Вы бы предложили? (Словесное описание)**  
Создать в тестах словарь вида id:ожидаемый ответ/часть ожидаемого ответа и проверять по нему
3. **В случае необходимости серьезного расширения тестового покрытия, как бы Вы реализовали валидацию ответа? (Словесное описание)**  
При увеличении полей в ответе -- поиск внутри словаря по полям/проверка отдельных полей в ответе.  
При увеличении числа методов -- надо смотреть, какие методы :)  
При добавлении методов создания/редактирования/удаления записей -- развернуть тестовое окружение на тест-сервере и прогонять тесты там, чтобы случайно не испортить production базу.
